% vim:set foldmethod=marker
\documentclass{article}

\usepackage{section}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}

\section{Chapitre 1 : Format des images et colorimétrie} % {{{

(cf. notes semaine dernière)

	\subsection{Transmission séquentielle} % {{{

	Mode par défaut : balayage \textit{scan-line}. Le balayage scan line peut se faire ligne par ligne, ou bloc par bloc, comme dans JPEG par exemple.

	% }}}

	\subsection{Transmission progressive} % {{{

	Approche par entrelacement : Données transmises en un certain nombre de passes (de $2$ à $n$), de façon hiérarchique.

	Exemple : Adam7 : on découpe l'image en bloc de $8\times8$, la transmission se fera en scanline de tous les blocs, mais avec une particularité pour avoir
	une prévisualisation le plus rapidement possible. En effet, dans chacun des blocs on ne va envoyer qu'UN pixel par passe (en général celui en haut à
	gauche du bloc, le premier), permettant une prévisualisation de l'image au bout de $\frac{1}{64}^{{eme}}$ du temps de transmission. La deuxième
	passe n'envoie qu'un pixel lui aussi, mais en scindant le bloc en deux verticalement, et en envoyant du coup le pixel en haut à gauche de cette
	moitié. La troisième passe divise les deux blocs en deux, et envoie deux pixels : les premiers pixels de chacun des nouveaux blocs scindés. Les six
	premières passes permettent donc de transmettre tous les pixels sur les lignes impaires, tandis que la septième phase envoie les 32 pixels des lignes
	paires restantes.

	Approche par plan de bits : on découpe l'image en 8 plans, selon le nombre de bits par pixel de toute l'image. On va donc transmettre chacun des
	"plans" dans l'ordre MSB -> LSB

	% image diadique : dimensions en puissances de 2

	Approche pyramidale par bloc : sur une image de $512\times512$, on peut découper en $16\times16$ blocs de $32\times32$, avec un mode de transmission pour chacun des
	blocs de l'image (qui peuvent être différents (?)) % dans le cas d'images non conformes au nb de blocs/pixels, on fait du padding pour remplir
	% les blocs

	% }}}

% }}}

\include{02_information}

\include{03_lossless}

\include{04_lossy}

\include{securite}

\end{document}
